---
title: "Laura Wacrenier et sa conférence sur les interfaces adaptées au daltonisme"
description: "Nous ne percevons pas tous les couleurs de la même façon. Il est admis que 4,5% de la population a des difficultés à distinguer certaines teintes comme le rouge ou le vert. Et pourtant, nous continuons à utiliser ces couleurs comme des standards d’information dans nos interfaces. Erreurs en rouge, validations en vert… Malgré des recommandations d’accessibilité bien connues, le design d’interface actuel continue d’ignorer cette partie des utilisateurs au profit de certaines tendances visuelles. Pour les personnes daltoniennes, grand nombre de services en ligne sont tout simplement inutilisables.

Alors comment renverser cette tendance ? Une interface accessibles aux daltoniens doit-elle forcément être moche ? Pénible à mettre en place ? Essayons ensemble de transformer cette contrainte d’accessibilité en moteur pour de meilleures expériences.

Nous verrons ensemble les bonnes pratiques et les outils à utiliser pour s’assurer que nos interfaces sont accessibles à tous les types de daltonisme. Mais surtout nous verrons comment sensibiliser vos équipes à ce sujet."
date: 2021-12-07T11:00:00+01:00
tags: ["Tips", "Avent", "Accessibilité", "Daltonisme", "Laura Wacrenier", "Devfest", "2019"]
cover:
  image: "/images/7.jpg"
  responsiveImages: true
  caption: ""
  alt: "Chiffre 7 du calendrier de l'avent"
showtoc: false
tocopen: false
hidemeta: false
comments: true
disableShare: false
---

Lors du devfest à Nantes en 2019, j'ai pu assister à la conférence de [Laura Wacrenier](https://twitter.com/Laoraw) sur les interface adaptées au daltonisme.

> Lien vers la vidéo youtube [Au delà des couleurs, des interfaces adaptées au daltonisme](https://www.youtube.com/watch?v=29EpQDs0Td8)

Clairement j'ai adoré sa conférence, Laura aborde de manière simple mais efficace un sujet qu'elle maitrise et qui la passionne ça se ressent et ça fait plaisir.
Elle aborde la thématique de l'accessibilité par l'axe des interfaces pour les daltoniens au travers d'un exemple concret dans sa société. Un simple avant/après, c'est clair, c'est parfait.

La dernière partie est plus une ouverture sur l'accessibilité et comment aborder l'optimisation d'interface sur un produit auprès des décisionnaires / PO. Sa vision des problèmes d'accessibilité est vraiment intéressante mais, pour faire simple, si on améliore une interface pour un certain utilisateur - par exemple les daltoniens - et bien ça profite à tous les autres utilisateurs.  

Ainsi se conclut cette super conf’ qui part du daltonisme pour s’étendre à l’accessibilité en général. En plus d’aborder du concret, elle propose le discours / l'état d’esprit à avoir en faveur de l’accessibilité.

Vous n'avez plus qu'à la visionner. 😇 
